{{ request translation }}

《**我是小甜甜**》（）是[Studio
Pierrot所製作的电视動畫作品](../Page/Studio_Pierrot.md "wikilink")，於1983年7月1日至1984年6月29日播放，是Pierrot魔法少女系列的第一部作品。主角的配音由偶像歌手[太田贵子担任](../Page/太田贵子.md "wikilink")。本片也於[意大利的电视台播放](../Page/意大利.md "wikilink")，並修改了部分歌词。而該作品也曾分別在1985年和1986年於無線電視翡翠台和華視播放。

## 故事简介

故事講述10歲的小學女生**森澤優**在偶然機遇下得到魔法後，可以變身成16歲的美少女**「-{zh-cn:小甜甜;zh-hk:小忌廉;zh-tw:巧克力甜甜;}-（Creamy
Mami）」**。後來還誤打誤撞進入[演藝界](../Page/演藝界.md "wikilink")，成為紅透半邊天的女歌星。

## 登場人物

  -

    港譯沈小桃／小-{忌廉}-，台譯小蝶／巧克力甜甜，陸譯小甜甜。（香港配音：[孫明貞](../Page/孫明貞.md "wikilink")）

    主角，就讀小學，10歲。偶然好奇下追看跑馬場的水晶船，近晚時在水晶船使者帶入參觀，水晶船主為答謝得以找得回到"飛翔之星"座標，饋贈一只有神奇魔法的小算機供使用一年。在魔法變身及原來面貌雙重身份下，生活就此多姿多彩。

  -

    港譯俊興，台譯小龍，陸譯俊夫。

    主角的青梅竹馬，對小蝶＝巧克力甜甜，一概不知。

  -

    港譯阿祿，台譯秦阿綠，陸譯。

    小龍的同伴，胖身熊男，笨拙害羞，很喜歡小蝶。

  -

    港譯，台譯花蕾，陸譯。

    女聲傳播公司當紅女伶，美豔凌人，個性意氣指使，常暱稱負責人「阿正」，與負責人一語不合就當眾給耳光難堪。視巧克力甜甜為對手。

  -

    港譯嘉寶、嘉麗，台譯佳佳、菲菲，陸譯和志、波奇

    來自飛翔之星，ネガ藍耳雄性叫佳佳，ポジ粉耳雌性叫菲菲，大小在巴掌以內的迷你貓型外星人()，待在小蝶身邊擔當魔法解說使。倆本身具透視超能力，除小蝶以外，不管怎麼語言表達都被聽成貓叫。

  -

    港譯歐陽立仁，台譯葛利正。

    女聲傳播公司經理，俊俏花花美男子，對小蝶魔法變身後的巧克力甜甜驚為天人，讓甜甜成歌手的功臣。為巧克力甜甜住處，異想天開化身茉莉女士，反惹來自己父親及老楊青睞。

  -

    港譯沈哲夫，台譯阿哲(動畫中的夫妻間暱稱)。

    與阿美同為小蝶父母，為人親切，販賣各種口味可麗脆餅速食為生，住宅一樓屬內用吧檯，門口有醒目改造的午后營業貨車脆餅攤，動畫中有不少貨車脆餅攤外地生意或出遊事。

    動畫34話中夫妻倆客串"意外驚喜"節目錄製，曾完成兩盤千層餅皮置在內用吧檯上。

  -

    港譯沈津美,台譯阿美(動畫中的夫妻間暱稱)。

    詳見""條。

  -

    港譯木念，台譯老楊(楊立業)。

    任職女聲傳播公司，花蕾及巧克力甜甜的經紀人，人生以升上科長為目標大步邁進。

  -

    港譯阿基，台譯小皮諾。

    水晶船船主，將小算機借小蝶使用一年限的人型外星人。形體和佳佳、菲菲同大小。

## 動畫

香港[無綫電視於](../Page/無綫電視.md "wikilink")1984年買下其播映權，並在1985年1月7日首播（逢星期一至五晚上六時播映，每次播映半小時），並於同年3月19日播畢。主題曲由[戴蘊慧主唱](../Page/戴蘊慧.md "wikilink")，其後[李珊珊於十多年後重唱此曲](../Page/李珊珊_\(藝員\).md "wikilink")。於2004年1月31日安排於當時剛開台的[銀河衛視的](../Page/無綫收費電視.md "wikilink")[TVBQ重播](../Page/無線兒童台.md "wikilink")，其後於2005年11月20日再次播放，而於2011年12月13日在[無線兒童台作第三次重播](../Page/無線兒童台.md "wikilink")。

台灣[中華電視公司於](../Page/中華電視公司.md "wikilink")1986年9月12日首播，前期主題曲由[汪石泉作詞及譜曲](../Page/汪石泉.md "wikilink")、[華聲兒童合唱團主唱](../Page/華聲兒童合唱團.md "wikilink")，後期王佩雯小朋友獨唱搭女聲合音的版本。後來於[心動頻道](../Page/心動頻道.md "wikilink")、[衛視中文台](../Page/衛視中文台.md "wikilink")、[卡通頻道等頻道重播過](../Page/卡通頻道.md "wikilink")，心動頻道與衛視中文台重播時沿用台灣版主題歌；而卡通頻道重播初期仍沿用台灣版主題歌，後來改為原版，係台灣電檢尺度及民情，動畫較偏感情的（接吻）頗全裸的（如蝴蝶花精女體）或較感傷的（如魔法棒如何從棒演成星型手鈴）就成遺珠，沒播出。

台灣版的森澤優變身成巧克力甜甜初次歌唱成名曲"世界像一座彩屋"，動畫52話"最後的演出"中穿插曲"春之晨"、"迎春花"、"笑的花朵"等，皆出自[瞇瞇眼歌后陳蘭麗的原聲歌曲](../Page/瞇瞇眼歌后陳蘭麗.md "wikilink")。

大陆於1997年5月由[深圳电视台引进](../Page/深圳电视台.md "wikilink")，並由[辽宁儿童艺术剧院和](../Page/辽宁儿童艺术剧院.md "wikilink")[辽宁人民艺术剧院配音](../Page/辽宁人民艺术剧院.md "wikilink")，沿用台湾版主题曲。于各大省级卫视于中午12点和晚间5点轮番两集连播多次。

### 製作人員

  - 原作、構成：伊藤和典
  - 製作：[布川郁司](../Page/布川郁司.md "wikilink")
  - 人物设计：[高田明美](../Page/高田明美.md "wikilink")
  - 美術監督：小林七郎
  - 作畫監督（總作畫監督）：河内日出夫
  - 音響監督：[藤山房延](../Page/藤山房伸.md "wikilink")
  - 攝影監督：[若菜章夫](../Page/若菜章夫.md "wikilink")
  - 音樂：馬飼野康二
  - 片頭曲、片尾曲動畫製作：[森山雄治](../Page/森山雄治.md "wikilink")、阿部司（後期片尾曲）
  - 動畫製作：[Studio Pierrot](../Page/Studio_Pierrot.md "wikilink")
  - 製作：大野実、伏川政明 → 鈴木義瀧

### 主題曲

  - 片头曲「**デリケートに好きして**」

<!-- end list -->

  -
    作詞、作曲：古田喜昭，編曲：大村雅朗，歌：[太田貴子](../Page/太田貴子.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 片尾曲「**パジャマのままで**」（前期、最終集）

<!-- end list -->

  -
    作詞、作曲：古田喜昭，編曲：大村雅朗，歌：太田貴子

<!-- end list -->

  - 片尾曲「**LOVEさりげなく**」（後期）

<!-- end list -->

  -
    作詞：三浦徳子，作曲：小田裕一郎，編曲：西村昌敏，歌：太田貴子

<!-- end list -->

  - 插入曲「**BIN・KANルージュ**」

<!-- end list -->

  -
    作詞：岩里祐穂，作曲：亀井登志夫，編曲：岩本正樹，歌：太田貴子

<!-- end list -->

  - 插入曲「**美衝撃（ビューティフル・ショック）**」（最終集）

<!-- end list -->

  -
    作詞：亜蘭知子，作曲：織田哲郎，編曲：西村昌敏，歌：太田貴子

<!-- end list -->

  - 插入曲「**囁いてジュテーム-Je t'aime-**」（最終集）

<!-- end list -->

  -
    作詞：亜蘭知子，作曲：織田哲郎，編曲：馬飼野康二，歌：[島津冴子](../Page/島津冴子.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 插入曲「**ラストキッスでGOOD LUCK\!**」（第10集）

<!-- end list -->

  -
    作詞、作曲：古田喜昭，編曲：馬飼野康二 ，歌：島津冴子

<!-- end list -->

  - 插入曲「**優のクリィミーマミ**」（第17集）

<!-- end list -->

  -
    作詞、作曲：古田喜昭，編曲：馬飼野康二 ，歌：島津冴子

### 各集標題

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>話數</p></th>
<th><p>日文標題</p></th>
<th><p>中文標題</p></th>
<th><p>香港TVB標題</p></th>
<th><p>劇本</p></th>
<th><p>分鏡</p></th>
<th><p>演出</p></th>
<th><p>作畫監督</p></th>
<th><p>日本首播日</p></th>
<th><p>香港首播日</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p>フェザースターの舟</p></td>
<td><p>夢幻般的水晶船</p></td>
<td><p>宇星的太空船</p></td>
<td><p><a href="../Page/伊藤和典.md" title="wikilink">伊藤和典</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/小林治_(アニメ演出家).md" title="wikilink">小林治</a></p></td>
<td><p>河内日出夫</p></td>
<td><p>1983年7月1日</p></td>
<td><p>1985年1月7日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p>スター誕生!</p></td>
<td><p>明星誕生</p></td>
<td><p>歌星誕生</p></td>
<td><p><a href="../Page/高橋資祐.md" title="wikilink">高橋資祐</a></p></td>
<td><p>立場良</p></td>
<td><p><a href="../Page/高橋信也.md" title="wikilink">高橋信也</a></p></td>
<td><p>1983年7月8日</p></td>
<td><p>1985年1月8日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p>デビュー! デビュー</p></td>
<td></td>
<td><p>初次登場</p></td>
<td><p>登場表演</p></td>
<td><p>立場良</p></td>
<td><p>高橋信也<br />
<a href="../Page/高田明美.md" title="wikilink">高田明美</a></p></td>
<td><p>1983年7月15日</p></td>
<td><p>1985年1月9日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p>スクランブル トップテン</p></td>
<td><p>拒絕演出</p></td>
<td><p>十大歌曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/島田滿.md" title="wikilink">島田滿</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/望月智充.md" title="wikilink">望月智充</a></p></td>
<td><p>河内日出夫</p></td>
<td><p>1983年7月22日</p></td>
<td><p>1985年1月10日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p>あぶない!? マミの秘密!</p></td>
<td><p>危險！？優的秘密！</p></td>
<td><p>小忌廉的秘密會洩漏</p></td>
<td><p><a href="../Page/戸田博史.md" title="wikilink">戸田博史</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/青木悠三.md" title="wikilink">青木悠三</a></p></td>
<td><p>立場良</p></td>
<td><p><a href="../Page/古瀬登.md" title="wikilink">古瀬登</a><br />
三原武憲<br />
山内昇寿郎</p></td>
<td><p>1983年7月29日</p></td>
<td><p>1985年1月11日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p>伝説の雄鹿</p></td>
<td><p>傳說的雄鹿</p></td>
<td><p>柳川茂</p></td>
<td><p>橋本なおと</p></td>
<td><p>河内日出夫</p></td>
<td><p>1983年8月5日</p></td>
<td><p>1985年1月14日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p>大親分に花束を!</p></td>
<td><p>給黑老大獻花</p></td>
<td><p>與人為善</p></td>
<td><p><a href="../Page/土屋斗紀雄.md" title="wikilink">土屋斗紀雄</a></p></td>
<td><p>石田晋一</p></td>
<td><p><a href="../Page/安濃高志.md" title="wikilink">安濃高志</a></p></td>
<td><p>高橋信也</p></td>
<td><p>1983年8月12日</p></td>
<td><p>1985年1月15日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p>渚のミラクルデュエット</p></td>
<td><p>奇蹟般的二重唱</p></td>
<td><p>海灘上二人合唱</p></td>
<td><p><a href="../Page/金子修介.md" title="wikilink">金子修介</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/水谷貴哉.md" title="wikilink">水谷貴哉</a></p></td>
<td><p>望月智充</p></td>
<td><p>後藤真砂子</p></td>
<td><p>1983年8月19日</p></td>
<td><p>1985年1月16日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p>ま夏の妖精</p></td>
<td><p>夏天的妖精</p></td>
<td><p>夏天仙女</p></td>
<td><p>島田満</p></td>
<td><p>立場良</p></td>
<td><p>大坂竹志</p></td>
<td><p>1983年8月26日</p></td>
<td><p>1985年1月17日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p>ハローキャサリン</p></td>
<td><p>夢之盒</p></td>
<td><p>Hello 卡賽琳</p></td>
<td><p>小西川博</p></td>
<td><p>安濃高志</p></td>
<td><p>河内日出夫</p></td>
<td><p>1983年9月2日</p></td>
<td><p>1985年1月18日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td><p>パパは中年ライダー</p></td>
<td><p>父親離家出走</p></td>
<td><p>爸爸係鐵騎士</p></td>
<td><p>戸田博史</p></td>
<td><p><a href="../Page/案納正美.md" title="wikilink">案納正美</a></p></td>
<td><p>市川五領</p></td>
<td><p><a href="../Page/遠藤麻未.md" title="wikilink">遠藤麻未</a></p></td>
<td><p>1983年9月9日</p></td>
<td><p>1985年1月21日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td><p>スタジオは大停電!</p></td>
<td><p>攝影棚大停電！</p></td>
<td><p>錄影室有鬼</p></td>
<td><p>土屋斗紀雄</p></td>
<td><p>玉野陽美</p></td>
<td><p>河内日出夫</p></td>
<td><p>1983年9月16日</p></td>
<td><p>1985年1月22日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td><p>鏡のむこうのマミ</p></td>
<td><p>鏡子裡的優</p></td>
<td><p>鏡中小忌廉</p></td>
<td><p><a href="../Page/柳川茂.md" title="wikilink">柳川茂</a></p></td>
<td><p>水谷貴哉</p></td>
<td><p>遠藤麻未</p></td>
<td><p>1983年9月23日</p></td>
<td><p>1985年1月23日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14</p></td>
<td><p>私のMr.ドリーム</p></td>
<td><p>我的水晶夢</p></td>
<td><p>夢先生到訪</p></td>
<td><p>島田満</p></td>
<td><p>望月智充</p></td>
<td><p>後藤真砂子</p></td>
<td><p>1983年9月30日</p></td>
<td><p>1985年1月24日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15</p></td>
<td><p>虹色の天使</p></td>
<td><p>彩虹色的天使</p></td>
<td><p>天外來客 貝立</p></td>
<td><p>土屋斗紀雄</p></td>
<td><p>立場良</p></td>
<td><p>河内日出夫</p></td>
<td><p>1983年10月7日</p></td>
<td><p>1985年1月25日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16</p></td>
<td><p>海に消えたメモリー</p></td>
<td><p>消失在海中的記憶</p></td>
<td><p>讓回憶永遠留在海底</p></td>
<td><p>島田満</p></td>
<td><p>玉野陽美</p></td>
<td><p>高橋信也</p></td>
<td><p>1983年10月14日</p></td>
<td><p>1985年1月28日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17</p></td>
<td><p>時のねむる森</p></td>
<td><p>在沉睡森林</p></td>
<td><p>將時間停留在森林</p></td>
<td><p>柳川茂</p></td>
<td><p>青木悠三</p></td>
<td><p>市川五領</p></td>
<td><p>遠藤麻未</p></td>
<td><p>1983年10月21日</p></td>
<td><p>1985年1月29日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18</p></td>
<td><p>ざしきわらしの冒険</p></td>
<td><p>在電視台冒險</p></td>
<td><p>小靈精係不速之客</p></td>
<td><p>小西川博</p></td>
<td><p>安濃高志</p></td>
<td><p>河内日出夫</p></td>
<td><p>1983年10月28日</p></td>
<td><p>1985年1月30日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>19</p></td>
<td><p>マミの一番長い日</p></td>
<td><p>最漫長的一天</p></td>
<td><p>歷盡艱苦的旅程</p></td>
<td><p>伊藤和典<br />
島田満</p></td>
<td><p>立場良</p></td>
<td><p>高橋信也</p></td>
<td><p>1983年11月4日</p></td>
<td><p>1985年1月31日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>20</p></td>
<td><p>危険なおくりもの!</p></td>
<td><p>危險的禮物</p></td>
<td><p>土屋斗紀雄</p></td>
<td><p>望月智充</p></td>
<td><p>後藤真砂子</p></td>
<td><p>1983年11月11日</p></td>
<td><p>1985年2月1日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>21</p></td>
<td><p>かわいい恋のパーティ</p></td>
<td><p>可愛的愛情的派對</p></td>
<td><p>生日舞會的趣事</p></td>
<td><p>島田満</p></td>
<td><p>玉野陽美</p></td>
<td><p>遠藤麻未</p></td>
<td><p>1983年11月18日</p></td>
<td><p>1985年2月4日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>22</p></td>
<td><p>みどりくんとプップクプー</p></td>
<td><p>吹笛子的少年</p></td>
<td><p>阿綠和吹喇叭的巴比</p></td>
<td><p>川崎知子</p></td>
<td><p>安濃高志</p></td>
<td><p>河内日出夫</p></td>
<td><p>1983年11月25日</p></td>
<td><p>1985年2月5日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>23</p></td>
<td><p>星のパラソル</p></td>
<td><p>星星廣場</p></td>
<td><p>大會堂的圓頂屋</p></td>
<td><p>小西川博</p></td>
<td><p>大町繁</p></td>
<td><p>混進之介</p></td>
<td><p>1983年12月2日</p></td>
<td><p>1985年2月6日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>24</p></td>
<td><p>クマ熊オーディション</p></td>
<td><p>和灰熊在一起</p></td>
<td><p>熊人拍戲</p></td>
<td><p>柳川茂</p></td>
<td><p>立場良</p></td>
<td><p>遠藤麻未</p></td>
<td><p>1983年12月9日</p></td>
<td><p>1985年2月7日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>25</p></td>
<td><p>波乱! 歌謡祭の夜</p></td>
<td><p>歌謠節的晚上</p></td>
<td><p>歌謠之夜大騷動</p></td>
<td><p>伊藤和典</p></td>
<td><p>青木悠三</p></td>
<td><p>安濃高志</p></td>
<td><p>河内日出夫</p></td>
<td><p>1983年12月16日</p></td>
<td><p>1985年2月8日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>26</p></td>
<td><p>バイバイ・ミラクル</p></td>
<td><p>再現奇蹟？</p></td>
<td><p>再見啦神仙棒</p></td>
<td><p>望月智充</p></td>
<td><p>後藤真砂子</p></td>
<td><p>1983年12月23日</p></td>
<td><p>1985年2月11日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>27</p></td>
<td><p>フェザースターへ!</p></td>
<td><p>魔力再現</p></td>
<td></td>
<td><p>玉野陽美</p></td>
<td><p>遠藤麻未</p></td>
<td><p>1984年1月6日</p></td>
<td><p>1985年2月12日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>28</p></td>
<td><p>ふしぎな転校生</p></td>
<td><p>奇怪的轉校生</p></td>
<td><p>奇怪的新生</p></td>
<td><p>小西川博</p></td>
<td><p>大町繁</p></td>
<td><p>混進之介</p></td>
<td><p>1984年1月13日</p></td>
<td><p>1985年2月13日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>29</p></td>
<td><p>ロープウェイ・パニック</p></td>
<td><p>繩索纜車危機</p></td>
<td><p>吊車驚魂</p></td>
<td><p>金子修介</p></td>
<td><p>立場良</p></td>
<td><p>河内日出夫</p></td>
<td><p>1984年1月20日</p></td>
<td><p>1985年2月14日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>30</p></td>
<td><p>前略おばあちゃん</p></td>
<td><p>親愛的奶奶</p></td>
<td><p>鄉下的祖母</p></td>
<td><p>柳川茂</p></td>
<td><p>向後知一</p></td>
<td><p><a href="../Page/本郷みつる.md" title="wikilink">本郷みつる</a></p></td>
<td><p>遠藤麻未</p></td>
<td><p>1984年1月27日</p></td>
<td><p>1985年2月15日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>31</p></td>
<td><p>優のフラッシュダンス</p></td>
<td><p>跳舞的優</p></td>
<td><p>小桃學跳舞</p></td>
<td><p>伊藤和典</p></td>
<td><p>望月智充</p></td>
<td><p>後藤真砂子</p></td>
<td><p>1984年2月3日</p></td>
<td><p>1985年2月18日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>32</p></td>
<td><p>二人だけのバレンタイン</p></td>
<td><p>只有兩個人的情人節</p></td>
<td><p>情人節</p></td>
<td><p>島田満</p></td>
<td><p>大町繁</p></td>
<td><p>混進之介</p></td>
<td><p>1984年2月10日</p></td>
<td><p>1985年2月19日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>33</p></td>
<td><p>恐怖のハクション!</p></td>
<td><p>可怕的噴嚏</p></td>
<td><p>恐怖的噴嚏</p></td>
<td><p>小西川博</p></td>
<td><p>安濃高志</p></td>
<td><p>河内日出夫</p></td>
<td><p>1984年2月17日</p></td>
<td><p>1985年2月20日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>34</p></td>
<td><p>スネークジョーの逆襲</p></td>
<td><p>焦的反攻</p></td>
<td><p>阿祖的陰謀</p></td>
<td><p><a href="../Page/まるおけいこ.md" title="wikilink">まるおけいこ</a></p></td>
<td><p>立場良</p></td>
<td><p>遠藤麻未</p></td>
<td><p>1984年2月24日</p></td>
<td><p>1985年2月21日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>35</p></td>
<td><p>立花さん、女になる!?</p></td>
<td><p>立花女士</p></td>
<td><p>立仁先生變女人</p></td>
<td><p>伊藤和典</p></td>
<td><p>玉野陽美</p></td>
<td><p>千葉順三</p></td>
<td><p>1984年3月2日</p></td>
<td><p>1985年2月22日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>36</p></td>
<td><p>銀河サーカス1984</p></td>
<td><p>銀河馬戲團1984</p></td>
<td><p>銀河馬戲班</p></td>
<td><p>島田満</p></td>
<td><p>大町繁</p></td>
<td><p>混進之介</p></td>
<td><p>1984年3月9日</p></td>
<td><p>1985年2月25日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>37</p></td>
<td><p>マリアンの瞳</p></td>
<td><p>被詛咒的新娘禮服</p></td>
<td><p>恐怖的婚紗</p></td>
<td><p>望月智充</p></td>
<td><p>後藤真砂子</p></td>
<td><p>1984年3月16日</p></td>
<td><p>1985年2月26日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>38</p></td>
<td><p>ときめきファンクラブ</p></td>
<td><p>狂熱的小甜甜俱樂部</p></td>
<td><p>興奮的歌迷會</p></td>
<td><p>土屋斗紀雄</p></td>
<td><p>安濃高志</p></td>
<td><p>遠藤麻未</p></td>
<td><p>1984年3月23日</p></td>
<td><p>1985年2月27日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>39</p></td>
<td><p>ジュラ紀怪獣オジラ!</p></td>
<td><p>侏羅記怪獸</p></td>
<td><p>侏羅紀的怪獸</p></td>
<td><p>伊藤和典</p></td>
<td><p>立場良</p></td>
<td><p>河内日出夫</p></td>
<td><p>1984年3月30日</p></td>
<td><p>1985年2月28日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>40</p></td>
<td><p>くりみヶ丘小麦粉戦争</p></td>
<td><p>小甜餅大戰</p></td>
<td><p>生意爭奪戰</p></td>
<td><p>小西川博</p></td>
<td><p>大町繁</p></td>
<td><p>混進之介</p></td>
<td><p>1984年4月6日</p></td>
<td><p>1985年3月1日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>41</p></td>
<td><p>勉強しすぎに御用心</p></td>
<td><p>參加補習班</p></td>
<td><p>欲速不達</p></td>
<td><p>柳川茂</p></td>
<td><p>望月智充</p></td>
<td><p>後藤真砂子</p></td>
<td><p>1984年4月13日</p></td>
<td><p>1985年3月4日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>42</p></td>
<td><p>ママの思い出ステージ</p></td>
<td><p>媽媽的紀念舞台</p></td>
<td><p>媽媽的舞台回憶</p></td>
<td><p>まるおけいこ</p></td>
<td><p>向後知一</p></td>
<td><p>遠藤麻未</p></td>
<td><p>1984年4月20日</p></td>
<td><p>1985年3月5日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>43</p></td>
<td><p>走れ優! カメよりも速く</p></td>
<td><p>奔跑的優！比龜快</p></td>
<td><p>時間大混亂</p></td>
<td><p>島田満</p></td>
<td><p>玉野陽美</p></td>
<td><p>河内日出夫</p></td>
<td><p>1984年4月27日</p></td>
<td><p>1985年3月6日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>44</p></td>
<td><p>SOS! 夢嵐からの脱出</p></td>
<td><p>SOS！從夢幻暴風雨逃出</p></td>
<td><p>從暴風中逃出</p></td>
<td><p>伊藤和典</p></td>
<td><p>安濃高志</p></td>
<td><p>遠藤麻未</p></td>
<td><p>1984年5月4日</p></td>
<td><p>1985年3月7日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>45</p></td>
<td><p>悲しみの超能力少年</p></td>
<td><p>悲傷的超能力少年</p></td>
<td><p>可怕的超能力量</p></td>
<td><p>まるおけいこ</p></td>
<td><p>大町繁</p></td>
<td><p>混進之介</p></td>
<td><p>1984年5月11日</p></td>
<td><p>1985年3月8日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>46</p></td>
<td><p>私のすてきなピアニスト</p></td>
<td><p>我的極好的鋼琴家</p></td>
<td><p>重振旗鼓</p></td>
<td><p>土屋斗紀雄</p></td>
<td><p>望月智充</p></td>
<td><p>後藤真砂子</p></td>
<td><p>1984年5月18日</p></td>
<td><p>1985年3月11日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>47</p></td>
<td><p>マミのファーストキス</p></td>
<td><p>優的初吻</p></td>
<td><p>小忌廉的初吻</p></td>
<td><p>島田満</p></td>
<td><p>立場良</p></td>
<td><p>河内日出夫</p></td>
<td><p>1984年5月25日</p></td>
<td><p>1985年3月12日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>48</p></td>
<td><p>優とみどりの初デート!</p></td>
<td><p>優的第一次約會</p></td>
<td><p>小桃和阿綠的初次約會</p></td>
<td><p>伊藤和典</p></td>
<td><p>玉野陽美</p></td>
<td><p>遠藤麻未</p></td>
<td><p>1984年6月1日</p></td>
<td><p>1985年3月13日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>49</p></td>
<td><p>潜入! 立花さんちの秘宝</p></td>
<td><p>潛入！立花的秘寶</p></td>
<td><p>潛入白雄先生家中的藏寶室</p></td>
<td><p>小西川博</p></td>
<td><p>大町繁</p></td>
<td><p>混進之介</p></td>
<td><p>1984年6月8日</p></td>
<td><p>1985年3月14日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>50</p></td>
<td><p>マミがいなくなる…</p></td>
<td><p>提前演出</p></td>
<td><p>小忌廉失蹤</p></td>
<td><p>伊藤和典</p></td>
<td><p>望月智充</p></td>
<td><p>後藤真砂子</p></td>
<td><p>1984年6月15日</p></td>
<td><p>1985年3月15日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>51</p></td>
<td><p>俊夫! 思い出さないで</p></td>
<td><p>不要想起！俊夫！</p></td>
<td><p>俊興恢復記憶</p></td>
<td><p>立場良</p></td>
<td><p>遠藤麻美</p></td>
<td><p>1984年6月22日</p></td>
<td><p>1985年3月18日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>52</p></td>
<td><p>ファイナル・ステージ</p></td>
<td><p>最後的演出</p></td>
<td><p>小忌廉最後演出</p></td>
<td><p>小林治</p></td>
<td><p>向後知一</p></td>
<td><p>河内日出夫</p></td>
<td><p>1984年6月29日</p></td>
<td><p>1985年3月19日</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## OVA：魔法小天使 永遠的Once More

### 故事簡介

立花信悟放出巧克力甜甜要再出專輯，並舉行無售票個人小型演出消息後，引來森澤優、綾瀬恵等人通力合作查出真相……，巧克力甜甜真的回來了！！

### 製作人員

  - 企劃：布川ゆうじ
  - 原作、構成、腳本：伊藤和典
  - 人物設定：高田明美
  - 作畫監督：河内日出夫、後藤真砂子
  - 音響監督：藤山房延
  - 攝影監督：若菜章夫
  - 音樂：馬飼野康二
  - 美術監督：小林七郎
  - 導演：小林治
  - 製作：大野実、鈴木義瀧
  - 分鏡、演出：望月智充
  - 動畫製作：[Studio Pierrot](../Page/Studio_Pierrot.md "wikilink")
  - 原畫：鈴木玲子、北久保弘之、きくち道隆、柳田義明、原博、望月智充、後藤真砂子 等
  - 動畫：宍戸久美子、加藤学 等

### 登場人物

  - 主要人物

<!-- end list -->

  - 原創人物

### 主題曲

  - 「**美衝撃（ビューティフル・ショック）**」（初回發佈版）

<!-- end list -->

  -
    作詞：亜蘭知子，作曲：織田哲郎，編曲：西村昌敏，歌：[太田貴子](../Page/太田貴子.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 「**囁いてジュテーム－Je t'aime－**」（普通版、電視撥放版）

<!-- end list -->

  -
    作詞：亜蘭知子，作曲：織田哲郎，編曲：岩本正樹，歌：太田貴子

## OVA：魔法小天使 Lovely Serenade

### 片尾曲

  - 「**あなたに一番効く薬**」

<!-- end list -->

  -
    作詞：友井久美子，作曲：松田良，編曲：難波正司，歌：[太田貴子](../Page/太田貴子.md "wikilink")

### 插入曲

  - 「**デリケートに好きして**」

<!-- end list -->

  -
    作詞、作曲：古田喜昭，編曲：大村雅朗，歌：[太田貴子](../Page/太田貴子.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 「**BIN・KANルージュ**」

<!-- end list -->

  -
    作詞：岩里祐穂，作曲：亀井登志夫，編曲：岩本正樹，歌：太田貴子

<!-- end list -->

  - 「**美衝撃（ビューティフル・ショック）**」

<!-- end list -->

  -
    作詞：亜蘭知子，作曲：織田哲郎，編曲：西村昌敏，歌：太田貴子

<!-- end list -->

  - 「**LOVEさりげなく**」

<!-- end list -->

  -
    作詞：三浦徳子，作曲：小田裕一郎，編曲：西村昌敏，歌：太田貴子

<!-- end list -->

  - 「**優のクリィミーマミ**」

<!-- end list -->

  -
    作詞、作曲：古田喜昭，編曲：馬飼野康二 ，歌：太田貴子

<!-- end list -->

  - 「**パジャマのままで**」

<!-- end list -->

  -
    作詞、作曲：古田喜昭，編曲：大村雅朗，歌：太田貴子

<!-- end list -->

  - 「**囁いてジュテーム-Je t'aime-**」

<!-- end list -->

  -
    作詞：亜蘭知子，作曲：織田哲郎，編曲：馬飼野康二，歌：島津冴子

<!-- end list -->

  - 「**あなたに一番効く薬**」

<!-- end list -->

  -
    作詞：友井久美子，作曲：松田良，編曲：難波正司，歌：太田貴子

## OVA：魔法小天使 Long Goodbye

### 故事簡介

夏日豔陽之下，優在樓梯間突然變身為巧克力甜甜，令身後的俊夫大吃一驚。因不知道變回優的方法，兩人苦惱之餘卻遇到了綾瀬恵和立花慎悟。無奈接下了新的工作，到了夜晚才發現又突然變回了優。白天黑夜交替變身，讓拍攝工作更加困難重重。優跟俊夫要怎麼一起克服呢？

### 製作人員

  - 演出、分鏡：望月智充
  - 監修：小林治
  - 製作：布川ゆうじ
  - 企劃：読売広告社
  - 腳本：伊藤和典
  - 人物設定：高田明美
  - 原畫：柳田義明、原博、きくちみちたか 等
  - 攝影監督：橋本和典
  - 美術監督：小林七郎
  - 音樂：山中のりまさ
  - 音響監督：藤山房延
  - 作畫監督：後藤真砂子
  - 版面監修：芝山努、須田裕美子
  - 機械設計：高木弘樹
  - 動畫製作：[Studio Pierrot](../Page/Studio_Pierrot.md "wikilink")

### 登場人物

  -

<!-- end list -->

  -

<!-- end list -->

  -

<!-- end list -->

  -

### 主題曲

  - 主題曲「**ハートのSEASON**」

<!-- end list -->

  -
    作詞：恩田久義，作曲：尾関裕司，編曲：難波正司，歌：[太田貴子](../Page/太田貴子.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 片尾曲「**ガールズ・トーク**」

<!-- end list -->

  -
    作詞：友井久美子，作曲：尾関裕司，編曲：難波正司，歌：太田貴子

## OVA：Creamy Mami Song Specials 2 Curtain call

### 製作人員

  - 企劃：末吉博彦
  - 構成、演出：伊藤和典、望月智充
  - 人物設定：高田明美
  - 分鏡：望月智充、小林和彦
  - 作畫監督：後藤真砂子
  - 美術：河野次郎
  - 原畫：後藤真砂子、きくちみちたか 等
  - 錄音監督：藤山房延
  - 音樂：馬飼野康二
  - 動畫製作：[Studio Pierrot](../Page/Studio_Pierrot.md "wikilink")

### 主題曲、插入曲

  - 主題曲「**魔法の砂時計**」

<!-- end list -->

  -
    作詞：望月智充，作曲、編曲：難波正司，歌：[太田貴子](../Page/太田貴子.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 片尾曲「**MA・WA・LE・MI・GI**」

<!-- end list -->

  -
    作詞、作曲：古田喜昭，編曲：難波正司，歌：[島津冴子](../Page/島津冴子.md "wikilink")＆太田貴子

<!-- end list -->

  - 插入曲「**渚のメモリー**」

<!-- end list -->

  -
    作詞、歌：島津冴子，作曲：[久石讓](../Page/久石讓.md "wikilink")，編曲：難波正司

<!-- end list -->

  - 插入曲「**I Can't Say "Bye-Bye"**」

<!-- end list -->

  -
    作詞、作曲：古田喜昭，編曲：難波正司，歌：太田貴子

## 其他

### 成功原因

在當時的社會，-{zh-hans:小甜甜;zh-hk:小忌廉;zh-tw:魔法小天使;}-是首套可以實現不少少女心中的夢想的動畫片，即既可以嘗試身為歌星在台上唱歌、穿著漂亮的衣服，又有兩只可愛的小貓相隨，還受到自己喜歡的青梅竹馬男友鍾情。

### 後續作品

由於-{zh-hans:小优;zh-hk:小桃;zh-tw:小蝶;}-是一個愛探索新事物的少女，變成-{zh-hans:小忌廉;zh-hk:小忌廉;zh-tw:小忌廉;}-後自然經歷不同的遭遇，令劇情變得奇情有趣，加上-{zh-hans:小忌廉;zh-hk:小忌廉;zh-tw:小忌廉;}-的歌曲非常動聽，該片播出後立即在港日兩地大受歡迎，擊敗了另一套同類型卡通片《[妙趣小飛仙](../Page/妙趣小飛仙.md "wikilink")》。因此該制作公司隨後乘此熱潮製作了三套相類的魔法少女[動畫](../Page/動畫.md "wikilink")，分別是《-{zh-hans:我爱莎莎;zh-hk:我愛莎莎;zh-tw:貝露莎;}-》、《-{zh-hans:小小魔术师;zh-hk:魔法之星愛美;zh-tw:小小魔術師;}-》及《-{zh-hans:爱花仙子;zh-hk:愛花仙子;zh-tw:阿美阿美;}-》，而其他公司亦紛紛彷製，但他們的成就及震撼度皆遠遠不及-{zh-hans:小甜甜;zh-hk:小忌廉;zh-tw:魔法小天使;}-。

### 相關商品

由於-{zh-hans:小甜甜;zh-hk:小忌廉;zh-tw:魔法小天使;}-的效應，使平時不少較少看少女漫畫的男生亦留意到本劇集，這使漫畫店有關-{zh-hans:小甜甜;zh-hk:小忌廉;zh-tw:魔法小天使;}-的相關產品，如：[GK模型](../Page/GK模型.md "wikilink")、原畫等的行情看漲。另一方面，不少商人亦乘機推出相關產品，讓小女生手持玩具魔法棒一嘗“變身”為-{zh-hans:小甜甜;zh-hk:小忌廉;zh-tw:魔法小天使;}-的心願。

### 投訴

第37集《被詛咒的新娘禮服》被指為過份血腥。香港[廣播事務管理局在這一集播出的時候](../Page/廣播事務管理局.md "wikilink")，接到不少家長致電投訴；有不少家長更選擇在節目中途關掉電視機，以安撫所影響的兒童。這次事件不單使這套卡通片登上香港報章的港聞版，當時香港一份雜誌《[漫畫周刊](../Page/漫畫周刊.md "wikilink")》還煞有介事的以這次事件作為專題，並聲稱要為小-{忌廉}-搞追悼會；不過，當中一幅插圖的名字卻被寫成“小妓廉”，引起小-{忌廉}-迷的不滿，紛紛向出版社投訴。

### 出版品

（漫畫,早期出版品,無ISBN） 魔法の天使クリィミーマミ，全３集。 第一集第二集 北川ゆうこ／著作:伊藤和典，講談社 1984年3月。 第三集
計奈 恵／著作:伊藤和典,発売日： 1984/11。

永遠的魔法小天使 これまでも これからも いつだってクリィミーマミ！ 作者： 高田明美　譯者：章澤儀　出版社：台灣東販
出版日期：2015/02/12　ISBN：9789863316039

## 外部連結

  - [Studio Pierrot動畫官方網站](http://pierrot.jp/title/magicgirl/)

  - [魔法小天使30週年紀念特設網站](http://mami30th.com/)

  - [《我是小甜甜》中文論壇](http://www.creamy-mami.com)

  -
  - [博客來－永遠的魔法小天使](http://www.books.com.tw/products/0010660787)

[Category:1983年日本電視動畫](../Category/1983年日本電視動畫.md "wikilink")
[Category:1984年日本OVA動畫](../Category/1984年日本OVA動畫.md "wikilink")
[Category:日本電視台動畫](../Category/日本電視台動畫.md "wikilink") [Category:Studio
Pierrot](../Category/Studio_Pierrot.md "wikilink")
[Category:華視外購動畫](../Category/華視外購動畫.md "wikilink")
[Category:無綫電視外購動畫](../Category/無綫電視外購動畫.md "wikilink")
[Category:魔法少女](../Category/魔法少女.md "wikilink")
[Category:少女漫畫](../Category/少女漫畫.md "wikilink")
[Category:偶像題材動畫](../Category/偶像題材動畫.md "wikilink")
[Category:妖精題材作品](../Category/妖精題材作品.md "wikilink")
[Category:東京都背景作品](../Category/東京都背景作品.md "wikilink")